雪藏雞點先可以做到新鮮咁滑？

有乜橋妙？

用暖水浸熟佢 唔好蒸

落粉

港女=雞

廣東人

你老母都係

腥撚過廣場大媽隻閪！

你聞過？

將雞起肉再打碎

窮人唔好生仔巴打:生叮

用IG囉

鹽水醃過夜

過夜咁耐？

點解凍？

Rogers建議每隻2 3/4 磅到3 1/2 磅的中小型全雞用2 1/4茶匙的海鹽（海鹽比精鹽粗，一茶匙將近3克），換算為公制大約是千分之七到千分之八的濃度，也就是說每一公斤的全雞要塗抹七至八克的鹽。由於全雞帶骨，使用於精肉時我再將比例稍微調高至千分之十，也就是1% － 每一百公克的肉用一公克鹽，很好記！稍微做過幾次以後就可以純憑感覺和眼力，無需測量了。

鹽漬所需的時間同樣是最少四小時，最好隔夜。一開始鹽會使肉微微出水，但過一會兒水份就會同鹽一起被回收進去，透過毛細作用均勻散佈肌肉組織，使之汁水豐盈，裡裡外外都有味道。其餘如薑蒜辣椒等香辛調料可以隨意調配，煎煮炒炸也比照平日，唯獨不同的是火候掌控變得更容易，讓人以為你買的肉品種特優，手藝也爐火純青呢！

哈洛德馬基在《食物與廚藝》一書中解釋, 濃度超過5.5%的鹽水（brine) 能夠溶解部分蛋白質, 防止肌肉遇熱緊縮，同時提高細胞間10%的含水量, 使之不易燒乾。濃度5.5%的鹽水（5.5克的鹽溶於100毫升的水）大約和海水一樣鹹，肉類醃泡其中最少需四小時，最好隔夜。如此醃過的肉鹹度恰恰好, 而且烹調後果真飽滿多汁，紋理交織細密，不見一絲絲的肌肉。有了鹽水，我燒瘦肉如獲神助，少有敗筆。 麻煩的是鹽水必須先煮開放涼，浸泡時容器很佔冰箱的空間，烹調前又必須把肉瀝淨擦乾。

鹽和鹽水的功能不同

鹽在細胞裡面藉著一種我們還不了解的機制，增加蛋白質保有水分的能力。結果就是有調味、多汁的肉。附帶的好處是，因為保有更多水分的蛋白質結構會膨脹而且更柔軟，所以肉也會更嫩。

因此，最有效的鹽水浸泡是烹飪時會變乾，相對而言比較沒有味道的瘦肉，例如火雞白肉與沒脂肪的豬腰肉。但是，我的朋友們，那就是科學退場，藝術上場之處，幾種不同的肉類有幾十種不同的浸鹽與烹飪方法。

沒有概括式的答案說，某種肉應該在多濃的鹽水裡泡多久，使用某種方式在某個溫度下烹煮多長時間。一切取決於試誤，所以你對於食譜開發者的信心是決定性因素。如果發現一份浸鹽食譜帶給你柔嫩多汁而不太鹹的結果，那就珍視這份食譜，不要問問題。

趁著我們對鹽很有興趣的時候，讓我們談一談鹽從食物「吸走水分」的能力，人類長久以來使用岩鹽覆蓋肉類與魚類，讓它們乾燥而且防腐。那是不是與我剛才說的鹽水增加肉類裡面的水分相反呢？一點也不（且看我怎麼掙脫這個困境）。

鹽水與乾燥的鹽對於食物的影響不同。滲透發生作用是因為細胞膜兩側可用的水量不同。泡鹽水時，細胞外面可用的水比細胞裡面多，所以滲透迫使某些水進到裡面。但是用乾燥的鹽覆蓋高含水量的食物（那幾乎包括所有的食物），一部分的鹽被表面濕氣溶解，形成一層濃度極高，含水比例極低──比細胞裡面低──的鹽溶液。因此細胞裡面可用的水分子比外面多，於是水分被吸走了。

你講"啤水"?